{
\let\cleardoublepage\clearpage
\chapter*{Zoznam použitých skratiek}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zoznam použitých skratiek}
\markboth{Zoznam použitých skratiek}{Zoznam použitých skratiek}
\begin{acronym}[TDMA]
\acro{NAA}[NAA]{Neutrónová aktivačná analýza (\ti{Neutron Activation Analysis})}
\acro{RNAA}[RNAA]{Rádiochemická neutrónová aktivačná analýza (\ti{Radiochemical Neutron Activation Analysis})}
\acro{INAA}[INAA]{Inštrumentálna neutrónová aktivačná analýza (\ti{Instrumental Neutron Activation Analysis})}
\acro{TNAA}[TNAA]{Termálna neutrónová aktivačná analýza (\ti{Thermal Neutron Activation Analysis})}
\acro{ENAA}[ENAA]{Epitermálna neutrónová aktivačná analýza (\ti{Epithermal Neutron Activation Analysis})}
\acro{FNAA}[FNAA]{Neutrónová aktivačná analýza rýchlymi neutrónmi (\ti{Fast Neutron Activation Analysis})}
\acro{PGNAA}[PGNAA]{Promptná neutrónová aktivačná analýza (\ti{Prompt Gamma Neutron Activation Analysis})}
\acro{DGNAA}[DGNAA]{Neutrónová aktivačná analýza pomocou oneskoreného gama žiarenia (\ti{Delayed Gamma Neutron Activation Analysis})}
\acro{IPAA}[IPAA]{Inštrumentálna fotónová aktivačná analýza (\ti{Instrumental Photon Activation Analysis})}
\acro{FEP}[FEP]{Pík úplného pohltenia (\ti{Full energy peak})}
\acro{SEP}[SEP]{Prvý výletový pík (\ti{Single escape peak})}
\acro{DEP}[DEP]{Druhý výletový pík (\ti{Double escape peak})}
\acro{HPGe}[HPGe]{Germánium s vysokou čistotou (\ti{High purity germanium})}
\acro{ÚJF AV ČR}[ÚJF AV ČR]{Ústav jaderné fyziky Akademie věd České republiky (\ti{Nuclear Physics Institute of The Czech Academy of Sciences})}
\acro{KJR FJFI ČVUT}[KJR FJFI ČVUT]{Katedra jaderných reaktorů, Fakulta jaderná a fyzikálne inženýrská, České vysoké učení technické v Praze (\ti{Department of Nuclear Reactors, Faculty of Nuclear Sciences and Physical Engineering, Czech Technical University in Prague})}
%\acro{}[]{ (\ti{})}
\end{acronym}


\chapter*{Zoznam použitých veličín}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zoznam použitých veličín}
\markboth{Zoznam použitých veličín}{Zoznam použitých veličín}
\begin{acronym}[TDMA]
\acro{}[$A_\mathrm{vz}$]{aktivita vzorky (Bq)}
\acro{}[$A_\mathrm{et}$]{ aktivita etalónu (Bq)}
\acro{}[$A_\mathrm{SAT}$]{saturovaná aktivita (Bq)}
\acro{}[$A_0$]{počiatočná aktivita (Bq)}
\acro{}[$E_\gamma$]{energia fotopíku (eV)}
\acro{}[$I_\gamma (E_\gamma)$]{intenzita gama linky $E_\gamma$ (\%)}
\acro{}[$M$]{relatívna atómová hmotnosť (-)}
\acro{}[$m_\mathrm{vz}$]{hmotnosť vzorky (g)}
\acro{}[$m_\mathrm{et}$]{ hmotnosť etalónu (g)}
\acro{}[$N$]{počet produkovaných jadier (-)}
\acro{}[$N_0$]{počet stabilných jadier (-)}
\acro{}[$N_\mathrm{r}$]{počet rozpadov (-)}
\acro{}[$N_\mathrm{A}$]{Avogadrova konštanta $(\mathrm{mol}^{-1})$}
\acro{}[$P_1$]{ aktivita kalibračného žiariča (Bq)}
\acro{}[$P_2$]{počet kvánt zaznamenaných detektorom (Bq)}
\acro{}[$R$]{produkčná rýchlosť $(\mathrm{s}^{-1})$ }
\acro{}[$R_\mathrm{R}$]{reakčná rýchlosť $(\mathrm{s}^{-1})$}
\acro{}[$S(E_\gamma)$]{plocha fotopíku s energiou $E_\gamma$ (imp)}
\acro{}[$t_\mathrm{a}$]{doba ožarovania (s)}
\acro{}[$t_\mathrm{m}$]{ doba merania (s)}
\acro{}[$t_\mathrm{v}$]{čas od konca ožarovania po začiatok merania vzoriek (s)}
\acro{}[$t_\mathrm{real}$]{skutočný čas merania detektorom (s)}
\acro{}[$t_\mathrm{live}$]{čas merania detektorom po odčítaní mŕtvej doby (s)}
\acro{}[$T_{1/2}$]{polčas rozpadu (s)}
\acro{}[$\varepsilon $]{detekčná účinnosť (-)}
\acro{}[$\sigma$]{účinný prierez (barn)}
\acro{}[$\phi$]{hustota neutrónového toku ($\mathrm{m}^{-2}\mathrm{s}^{-1})$}
\acro{}[$\lambda$]{rozpadová konštanta ($\mathrm{s}^{-1})$}
\end{acronym}
}